連登有冇人潛水?

o仔想識人分享經驗學野

agentcc

有冇人想學有野想問
交流下引d 老手黎

屌你 認真潛水呀

考緊o仔

跟咩考

我自己就跟教人教練+padi

Naui O jai

我細佬多幾日都上naui 堂

加油丫 輕鬆1 take

佢應該ok 其實pass 唔pass 冇所謂 最緊要安全

Ow 跟公司instructor 考

實際經驗差唔多等於0 但器材果方面比較熟

o仔係open water ?

黎緊去紅海船潛👍

自己帶埋野去？

係呀

多唔多人full gear 外潛?

其實香港多唔多人帶晒野出去潛

各位巴打起邊到學啊？

日本

香港 私人教+padi

多，玩開果班基本一定係自己有一套gear

岩岩考完O仔

啱啱考完ow

我都係得面罩
想買電腦同reg

大家考o仔用左幾錢同有無推介

4000 教練好有心
但佢唔再開班 連我細佬都唔教

外潛都會?
因為我外國jj 成日兩地走 想研究點買gear 好

喺紅海考完open同advanced
全世界最平

大把，用自己gear好feel 好多

Padi A仔

岩岩台灣考完O, 黎咁想考埋A

唔重咩?
平時去旅行已經咩個65L背囊. 仲要咩埋full gear

過多排考PADI

A牌路過

之前睇片見菲律賓有鯨鯊
有冇巴打潛過見過介紹下

啱啱考左O仔, 係橋咀考
之後跟人岀左2個dive 係小棕林，牛尾

12月去宿霧考A

Ssi A仔

閒閒地個bc都幾千銀🤦🏻‍♂️
加埋個ds 成皮野呀🤦🏻‍♂️
買件wetsuit 算🤦🏻‍♂️

男朋友係dm

Cheap cheap 地 5000幾銀都有個基本BC +reg package ，其實唔一定好差

上年考完A，有冇潛水團可以一齊玩？

潛水whatsapp gruop, 新手fun dive影相多, 有興趣入group可以e-mail俾我
white.glint@live.com

利申: 我唔係教練無野SELL

公家野畀人操殘晒, 而且間間唔同款, 始於自己Reg同bc用起上黎會得心應手啲

有時間上堂有錢畀學費人人都可以係dm instructor

公司做緊tusa bc 加 aqualung reg set 都係4000

其實新手買gwar 你地建議買咩好野用好耐
定平平地買黎玩下先再買

係香港學好d定外國

聽講香港屎水學左 出外國潛會輕鬆d
同埋語言上冇咁大問題

留個名
潛過沙巴 沖繩 墾丁 綠島
啱啱8月沖繩拎左AOW

未試過係香港潛

如果係香港練熟d 再去外國潛 技術同操控好d就會好玩d
東南亞考的話 普遍比較平 同埋景色靚 學都學得爽d
不過前題可以用到英文溝通 考OW筆試可以用返中文考
利申：我果時揀左英文 d terms vocab 讀到我仆街

有心考上去，其實用英文最好

我都係A仔一個，唔係教練，歡迎想開始學/想搵潛伴既人
利申：跟開d 老一輩潛，冇自己潛伴，都想搵個傾得埋既

放入喼，寄倉，最重都係件bc 同 個reg

Bc 同 reg 要黎救命，一定唔慳得

始於係最貴最大件最難保養, 初學可以唔買住, 但係長玩無得慳

去外國潛水除左gear之外其實無咩其他野要帶, 因為你大部份時間都係水底玩或者水面休息無其他活動

正常一個大喼20kg寄艙搞掂

巴打講得啱 冇後悔

用日文考

d terms好緊要, 如果你去馬爾代夫呢類世界級潛點你要靠英文同當地人溝通, 你有啲咩唔舒服呀帶漏呀壞左呀都易啲快手啲幫你

同埋site briefing都用英文, 如果你聽漏左啲伏位隨時gg

dm

之前去北歐玩諗住冰潛，點知冇得即刻考dry suit牌，冇得玩

唔知香港有冇得考

要考不嬲都要book定喎
去芬蘭考啦

香港有dry suit學 + 買

考padi 果時中文1999
要睇返英文先明
利申唔係曲線讚自己 dse 英文得3 真係佢寫得差

Padi 教練好好人

台灣中文考.
而家都會背返D 英文裝備名, 同一D 普通D 既英文

多，share reg唔衛生
有人話過比我知佢見過有人咬住個reg嚟嘔

除reg嘔好易會飲水, 正確做法係咬住reg嘔, reg本身設計都係畀你可以咬住嘔

命仔緊要d 仆街都要做

所以都係用私家reg好啲

租reg你都寧願係上手咬住嘔都唔會想係上手咬完死

想問下其實玩呢樣野係咪好貴

租黎用唔駛自己打理，都ok ge，正常用完都都會放入淡水池沖一沖既

A仔留名學嘢
潛過沙巴 泰國龜島 台灣綠島 前日係小琉球潛完依家仲係台灣

首先你要研究點樣係屋企整一個淡水池......

如果屋企有浴缸你就方便, 亦人日有人用dry bag或者大膠箱浸, 之後重要揾地方擺

最基本潛水鏡, 潛水衣, 蛙鞋2K左右
玩得耐或者經常出國要買潛水電腦錶, 2K左右
進階少少要用電筒, compass, 1.5K左右

以上全部野可以租, 但係唔太貴而且會嚴重影響你水入面嘅活動表現同安全, 有心玩最好用自己裝備

BCD 同 regulator呢類重裝備5.5K左右, 但係清潔保養存放都比較麻煩, 而且你要揾個大喼搬出搬入, 剛開始玩可以租住先

相機如果你只作紀錄對質素無要求幾舊水買部山狗就搞掂

但係如果你想啲裝備型啲呀多啲gimmic野呀影相靚啲呀就會係無底深潭

最近起台灣考完OW
去邊考埋個A好
求推薦

我都係。
想去沖繩

想問外國嘅潛店係唔係會幫你搵buddy
因為想之後自己一個去潛

會, 但係會分個咩buddy畀你就唔知啦
就算真係完全無buddy, 都會叫dm睇住你

岀發之前要唔要通知聲佢冇buddy

留名

個人認為慢慢去買裝備
先潛水錶同regulator,
潛水錶目的係安全
Regulator就係衛生為主 你諗下個個咬又嘔又盛
個reg又唔會點消毒，就咁浸一浸水就下手用
唔病真係偷笑
之後就FIN Mask wetsuit
再落就BCD 象拔個d
一路租一路買

香港邊度學比較好

regulator正常同bc一齊買, inflator hose一般係跟bcd送, 而且佢價錢, 重量同保養要求比其裝備高, 如果你覺得一開始就買reg都唔肉赤其實不如一炮過全套裝備買齊

reg用之前撳幾下放氣嘩佬睇下有無野飛出黎, 驚嘅放佢落水缸fing幾下再用消毒紙巾抹, 正常你個口淨係會掂到咬咀, 除非你習慣伸條脷入個reg裡打車輪, so far我租咁多次reg都無穿無爛未病過

唔識人無相熟教練就diving adventure, diving express呢類大鋪會穩陣啲, 但係當然會貴啲, 至於私人教練就睇你彩數揾唔揾到個有心機慢慢教帶你玩定係快快手手hea個牌畀你密密嘅教練

我呢d 深近視jj 就買左mask 先

我一開波都係買左mask 先 400度近視都係帶con 落水
香港考完O仔就膽粗粗去蘭嶼玩

有無人玩過呢間
信唔信得過

留名
200潛左右
Full gear
一齊討論

三個禮拜前綠島考完O仔

游水能力有咩要求？ 識狗仔式ok ?

講就講要識游識踩水 但唔識都會有機出到牌
但潛水始終係危險運動
熟水性同埋有游泳能力係基本需要
有心學潛水應該學好游水先

潛水係我夢想

當年我岩岩學完游水就去學
佢叫我踩水踩足十分鐘
差d頂唔順

其實點解要識踩水? 驚件BCD 充唔到氣&吹唔到氣?
不過我都知點都游水勁好過游水唔勁既.
我自己狗仔式游3-4百米冇問題,不過游得好慢.游下浮下又游下又浮下........
我有個女仔FD完全唔識游水. 但係佢玩過一次體驗潛水, 佢而家好想學.

老老豆豆
如果你著果件野出左事
揹住咁多野係身
識游水都冇咩用
但游水勁既起碼你唔太驚水
真係有事就可以冷靜d
至於點解要識踩水
因為佢想你出事後起碼係水面果時求到救

其實唔係要你游到幾勁
但起碼bc 有事唔會即死先

我囉完O仔就冇潛過...
硬係落到去
又減唔到壓 谷極隻耳仔都係痛
呼吸又唔順
有冇人可以教教我點做

我考果陣都淆西咁款
本身唔太熟水性
只係掉落海沉唔死果D黎...

落個陣不斷呑口水，每一米做一次反壓

我吞到死咁濟都唔得...真係得LEE個方法
按實個鼻既再谷氣既減壓方法唔WORK

一次過考埋A
20潛都冇

有冇慢慢落？
我都係落得比人慢，要係咁做反壓
有時人地落哂去，我都仲差佢地一兩米
一反唔到就上翻小小，慢慢試就得

解決方法就係潛多啲慣左熟左就會做得好快, 最好練下水性

落水前同你buddy或者潛導講聲, 慢慢下潛慢慢做反壓, 耳仔痛就升少少反壓再下潛, 畀啲耐性慢慢上上落落一直做到落到水底為止, 如果環境許可嘅話就沿住繩或者船錨下潛

耳壓問題 要首先明點解痛先
考0仔有教 如果仲記得
大氣壓力 陸地上原本有1bar
每落10米會加1bar

簡單直講 就係頭10米係最易痛
千其咪大力格硬做 做唔到就上返1米再做
又唔得咁再上1米做
試過帶客係0.5米做左幾分鐘先ok 急唔黎
之後最好望錶落 唔好急落
*記得唔係痛先做 係應該一直做 尤其頭幾米

加入討論下先
過150潛
當年on99考左個Rescue diver
O仔香港考，朋友介紹教練，唔錯
A, rescue係沖繩考（住日本）

泳隊出身，無耳痛問題
（我好早已可以頭先自己fin落去，唔駛鉛都落到）

主力下答沖繩/日本各地

想試下去油台

年頭先考到o仔
啱啱先夠10潛，入黎學下野

十個月前O仔
40潛左右
潛開玻璃水
番列來潛金寶綠水好唔習慣

kai sir?

7月喺香港考完ow, 海水能見度得2-3米

黎緊12月想去布吉考aow, 巴打們覺得布吉d水能見度／海洋生物正唔正？ 或者有冇聽過／試過可以喺similan考埋aow?

沒覆你既人都係潛緊水

有冇free diving 師傅介紹？

個原理唔難明..
最難係做唔到谷果下
我坐飛機都做唔到

2年前去過，個地方叫oslob，個陣住得遠，凌晨3點坐車入去，去到都朝早8點。個到有條鯨鯊係個好大嘅防鯊網游，有人keep住餵嘢食，所以長時間係水面。其實浮潛已經夠，我個陣帶埋gear係水底真係多鬼餘。

你地學潛水係咪都有人一齊去架？
好有興趣 想學好耐 但身邊冇人
另外哩度有冇人喺英國考？

自己去左學

今個月14，15會考埋A仔，有無巴絲有興趣一齊去塞班潛

跟班？
之前識人跟教練 佢叫我要搵多個friend先得

自己啊

但係跟班嘅 有時好彩就可以自己一個

塞班算係高級潛點，你應該潛多啲先，有多啲經驗再諗，中浮好緊要

原來都唔少人學潛水

我個人覺得, 如果對潛水興趣唔大, 唔駛買BC, 因為好多人玩一排就丟埋一邊, 當然你真心鍾意既, 絕對要買

初學其實買潛水衣 鞋 fin 鏡就夠 其他野真係慢慢黎 除左呢幾樣 之後既野樣樣都4位數起跳 仲要年年拎去保養 真係有興趣先再決定買唔買

開翻個連登潛水group

Fin 我都無買, 就係知自己興趣唔大, 可能幾年先潛一次。
考個A 仔都係為左將來去既地方又O岩潛水先拎黎旁身

留名入gp

其實香港有無D潛水係唔貴。
因為學生哥，未出黎做野
如果有個OW，想每次潛水連租裝備BUDGET 500
係唔係太小。

香港正常出一次海都係500左右 兩樽氣

但包租equipment?

500包船費 2樽氣瓶 裝置咁底？

其實我見過係有，但全部唔包租equipment

呢層唔知 一年前跟教練去 總之埋單500全包 我自己有不過懶拎 不過香港水真係不了 去一次就夠

依家跟教練450船+150gear

Da 買軍票
除番一張371 未包gear

想問下
十幾年前學過 但唔記得7788
有無course可以報返出去潛下 定要再考過

你個牌重係度？

個牌係終身, 但係建議係揾個教練或者潛店上個refresher course